msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2023-07-25 17:04+0900\n"
"PO-Revision-Date: 2023-07-25 13:02+0000\n"
"Last-Translator: Araghast <kes322@naver.com>\n"
"Language-Team: Korean <http://akintos.iptime.org/projects/solasta/npc/ko/>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 4.1.1\n"

msgctxt "NPC/&Kaseinax_Magister_Title"
msgid "The Magister"
msgstr "마지스터"

msgctxt "NPC/&MasterOfMagic_Title"
msgid "Master of Magic"
msgstr "마법의 마스터"

msgctxt "NPC/&Merchant"
msgid "Merchant"
msgstr "상인"

msgctxt "NPC/&NPC_Adam_the_twelfth_Title"
msgid "Adam the Twelfth"
msgstr "아담 12세"

msgctxt "NPC/&NPC_AkshaTitle"
msgid "Aksha"
msgstr "아크샤"

msgctxt "NPC/&NPC_AlenaSwiftTitle"
msgid "Alena Swift"
msgstr "알레나 스위프트"

msgctxt "NPC/&NPC_Angbi_Title"
msgid "Angbi Kramsson"
msgstr "앵그비 크람슨"

msgctxt "NPC/&NPC_AnnieBagmordahTitle"
msgid "Annie Bagmordah"
msgstr "애니 바그모다"

msgctxt "NPC/&NPC_ArwinMertonTitle"
msgid "Arwin Merton"
msgstr "아르윈 머튼"

msgctxt "NPC/&NPC_ArwinMertonUnknownTitle"
msgid "Unknown Drunk"
msgstr "의문의 취객"

msgctxt "NPC/&NPC_AtimaBladeburnTitle"
msgid "Atima Bladeburn"
msgstr "아티마 블레이드번"

msgctxt "NPC/&NPC_BanditCrossbowDescription"
msgid "This bandit stands back to shoot with a crossbow."
msgstr "후방에서 석궁으로 지원을 하는 도적."

msgctxt "NPC/&NPC_BanditCrossbowTitle"
msgid "Bandit Skirmisher"
msgstr "도적 척후병"

msgctxt "NPC/&NPC_BanditDescription"
msgid "A malevolent fighter using a scimitar."
msgstr "시미터를 사용하는 사악한 전사."

msgctxt "NPC/&NPC_BanditDwarfDescription"
msgid "Short and stout, this bandit wields a scimitar."
msgstr "시미터를 사용하는 작지만 튼튼한 도적."

msgctxt "NPC/&NPC_BanditDwarfTitle"
msgid "Dwarf Bandit"
msgstr "드워프 도적"

msgctxt "NPC/&NPC_BanditHalflingDescription"
msgid "Short and nimble, this bandit carries a crossbow."
msgstr "석궁을 다루는 작고 민첩한 도적."

msgctxt "NPC/&NPC_BanditHalflingTitle"
msgid "Dwarf Bandit"
msgstr "드워프 도적"

msgctxt "NPC/&NPC_BanditLoanSharkDescription"
msgid "Loan Shark"
msgstr "고리대금업자"

msgctxt "NPC/&NPC_BanditLoanSharkTitle"
msgid "Loan Shark"
msgstr "고리대금업자"

msgctxt "NPC/&NPC_BanditQuartermasterTitle"
msgid "Bandit Quartermaster"
msgstr "도적 보급관"

msgctxt "NPC/&NPC_BanditSwordsmanDescription"
msgid "Tall and powerful, this bandit wields a greatsword."
msgstr "대검을 사용하는 크고 강력한 도적."

msgctxt "NPC/&NPC_BanditSwordsmanTitle"
msgid "Highwayman"
msgstr "노상강도"

msgctxt "NPC/&NPC_BanditTitle"
msgid "Bandit"
msgstr "도적"

msgctxt "NPC/&NPC_BericSunblazeTitle"
msgid "Marshal Beric Sunblaze"
msgstr "베릭 선블레이즈 원수"

msgctxt "NPC/&NPC_BerylStonebeardTitle"
msgid "Beryl Stonebeard"
msgstr "베릴 스톤비어드"

msgctxt "NPC/&NPC_BradfordRavensworthTitle"
msgid "Bradford Ravensworth"
msgstr "브래드포드 레이븐스워스"

msgctxt "NPC/&NPC_CeiwadSilverflowerTitle"
msgid "Princess Ceiwad Silverflower"
msgstr "카이워드 실버플라워 공주"

msgctxt "NPC/&NPC_CitizenTitle"
msgid "Citizen"
msgstr "시민"

msgctxt "NPC/&NPC_CityGuardTitle"
msgid "City Guard"
msgstr "도시 경비병"

msgctxt "NPC/&NPC_CoparannGuardTitle"
msgid "Coparann Guard"
msgstr "코파란 경비병"

msgctxt "NPC/&NPC_DalonLarkTitle"
msgid "Chaplain Dalon Lark"
msgstr "댈런 라르크 목사"

msgctxt "NPC/&NPC_DarikSunbirdTitle"
msgid "Daliat Sunbird"
msgstr "달리앗 선버드"

msgctxt "NPC/&NPC_DekTitle"
msgid "Dek"
msgstr "데크"

msgctxt "NPC/&NPC_EdvanDanantarTitle"
msgid "Grandmaster Edvan Danantar"
msgstr "그랜드마스터 에드반 다난타르"

msgctxt "NPC/&NPC_Galar_Title"
msgid "Galar Goldentongue"
msgstr "갈라르 골든텅"

msgctxt "NPC/&NPC_GorimIronsootTitle"
msgid "Gorim Ironsoot"
msgstr "고림 아이언수트"

msgctxt "NPC/&NPC_Gromnir_Title"
msgid "Baron Gromnir Stonefist"
msgstr "그롬니르 스톤피스트 남작"

msgctxt "NPC/&NPC_HalmanGormsdottirTitle"
msgid "Chancellor Hertha Gormsdottir"
msgstr "헤르타 곰스도티르 총장"

msgctxt "NPC/&NPC_HalmanSummerTitle"
msgid "Halman Summer"
msgstr "할만 서머"

msgctxt "NPC/&NPC_HeatherMerranTitle"
msgid "Captain Heather Merran"
msgstr "헤더 메란 대위"

msgctxt "NPC/&NPC_HectorTitle"
msgid "Hector"
msgstr "헥터"

msgctxt "NPC/&NPC_HeddlonSurespellTitle"
msgid "Heddlon Surespell"
msgstr "헤들론 슈어스펠"

msgctxt "NPC/&NPC_Hieronymus"
msgid "Unknown Hero"
msgstr "이름 없는 영웅"

msgctxt "NPC/&NPC_HugoRequerTitle"
msgid "Hugo Requer"
msgstr "휴고 레쿼"

msgctxt "NPC/&NPC_IdrielFairbrowTitle"
msgid "Idriel Fairbrow"
msgstr "이드리엘 페어브로우"

msgctxt "NPC/&NPC_IlastarKeenmindAirgetineDescription"
msgid ""
"Ilastar is a member of the noble house Airgetine, whose forefathers were "
"wizards of the Arcaneum. As with many Imperial families of that time, his "
"family was originally a minor branch of the clan and began to rise to "
"prominence after the Cataclysm, as it backed the first Emperor (\"The "
"Wailing Emperor\") who took the rough decisions ultimately leading to the "
"survival of Civilization and to the rise of the New Empire. More than "
"anybody else of his generation, Ilastar is aware of what was lost and was a "
"major proponent of participating to the Council, in the hope of gathering "
"magical materials and writings expanding his knowledge of magic and thus "
"giving the empire an edge in future conflicts. His main worry is that "
"historical documents come to the fore, revealing some truths better left "
"alone."
msgstr ""
"일라스타는 귀족 가문 에어제틴의 일원으로, 아케니움의 위자드들을 조상으로 "
"두고 있습니다. 그 시기의 많은 제국의 가문들이 그렇듯, 그의 가족들은 원래 "
"씨족의 작은 분파 중 하나였으나, 최종적으로 문명을 살아남게 하고 새로운 "
"제국의 부흥을 이끄는 어려운 결정을 해낸 첫번째 황제(\"최고 황제\")를 "
"지지하면서 대격변 이후 명성을 떨치기 시작했습니다. 그의 세대 어느 누구보다 "
"더, 일라스타는 잊혀진 것들을 잘 알고 있으며, 그러한 마법 물건들과 기록들을 "
"모아 그의 마법적 지식을 넓히고, 그를 통해 미래의 예견된 갈등에서 제국에 "
"이점을 가져다주기 위한 의회 조직의 주요 기안자였습니다. 그가 항상 걱정하는 "
"것은 잊혀진 채로 남아있어야할 진실들을 담은 역사적 문서들이 세상 밖으로 "
"나오는 것입니다."

msgctxt "NPC/&NPC_IlastarKeenmindAirgetineTitle"
msgid "Master Ilastar Keenmind Airgetine"
msgstr "마스터 일라스타 킨마인드 에어제틴"

msgctxt "NPC/&NPC_IolairFaisechTitle"
msgid "Dean Iolair Faisech"
msgstr "아이올레어 페이세크 학장"

msgctxt "NPC/&NPC_JorielFoxeyeTitle"
msgid "Joriel Foxeye"
msgstr "조리엘 폭스아이"

msgctxt "NPC/&NPC_KarelMartelTitle"
msgid "Karel Martel"
msgstr "카렐 마텔"

msgctxt "NPC/&NPC_Kiaradth_Bright_SparkTitle"
msgid "Mayor Kiaradth Bright-Spark"
msgstr "키아라스 브라이트스파크 시장"

msgctxt "NPC/&NPC_Kythaela_Title"
msgid "Kythaela"
msgstr "키타엘라"

msgctxt "NPC/&NPC_LeiraKeanDescription"
msgid ""
"Leira Kean was born and raised in Heart of Valor, the city built around the "
"Einareum. She discovered Einar fairly early in her life and many thought she "
"would make a fine priestess. Instead she chose the path of the paladin, "
"pledging her life to protect Solasta from all Sorr-Akkath-related dangers. "
"Leira is a dedicated paladin with seriousness etched in her face. She is "
"well-versed in history and fluent in ancient Tirmarian. She is a good "
"fighter but also a keen judge of character. She is just and she listens and "
"decides based on facts, not on hearsay or rumor. Those traits led to her "
"nomination on the Council as Oathkeeper."
msgstr ""
"레이라 킨은 에이나리움 주변에 건설된 용맹의 심장이라는 도시에서 태어나고 "
"자랐습니다. 그녀는 일찍이 에이나르를 알게 되었고 많은 사람들은 그녀가 훌륭한 "
"여사제가 될 것이라고 생각했습니다. 그러나 그녀는 소라카스의 위험으로부터 "
"솔라스타를 보호하기 위해 목숨을 걸고 팔라딘의 길을 선택했습니다. 레이라는 "
"진지함이 얼굴에 새겨져 있는 헌신적인 팔라딘입니다. 그녀는 역사와 고대 "
"티르마르어에 정통합니다. 훌륭한 전사이면서 인사에 대한 예리한 판단력도 "
"지녔습니다. 정의롭고 소문이 아닌 사실에 따라 듣고 결정합니다. 이러한 성격을 "
"가졌기에 그녀는 평의회에서 서약 집행인으로 지명되었습니다."

msgctxt "NPC/&NPC_LeiraKeanTitle"
msgid "Protector Leira Kean"
msgstr "수호자 레이라 킨"

msgctxt "NPC/&NPC_LenaTitle"
msgid "Lena"
msgstr "레나"

msgctxt "NPC/&NPC_LiamTitle"
msgid "Liam"
msgstr "리암"

msgctxt "NPC/&NPC_LisbathTownsendTitle"
msgid "Lisbath Townsend"
msgstr "리즈베스 타운센드"

msgctxt "NPC/&NPC_Lizzaria_Title"
msgid "Lizzaria of Grimhold"
msgstr "그림홀드의 리자리아"

msgctxt "NPC/&NPC_LordCarranTitle"
msgid "Lord Carran"
msgstr "캐런 경"

msgctxt "NPC/&NPC_MaddyGreenisleTitle"
msgid "Maddy Greenisle"
msgstr "매디 그린아일"

msgctxt "NPC/&NPC_Mardracht_Title"
msgid "Master Mardracht"
msgstr "마스터 마르드라흐트"

msgctxt "NPC/&NPC_MedwalStrongfireTitle"
msgid "Medwal Strongfire"
msgstr "메드왈 스트롱파이어"

msgctxt "NPC/&NPC_MordenKyreTitle"
msgid "Morden Kyre"
msgstr "모르덴 키레"

msgctxt "NPC/&NPC_NecromancerAcolyteTitle"
msgid "Necromancer Acolyte"
msgstr "사령술사 견습사제"

msgctxt "NPC/&NPC_NecromancerTitle"
msgid "Necromancer"
msgstr "사령술사"

msgctxt "NPC/&NPC_Nikannen_Title"
msgid "Joris Nikannen"
msgstr "요리스 니카넨"

msgctxt "NPC/&NPC_Priest_Of_ArunTitle"
msgid "Priest of Arun"
msgstr "아룬의 사제"

msgctxt "NPC/&NPC_Priest_Of_EinarTitle"
msgid "Priest of Einar"
msgstr "에이나르의 사제"

msgctxt "NPC/&NPC_Priest_Of_MaraikeTitle"
msgid "Priest of Maraike"
msgstr "마라이케의 사제"

msgctxt "NPC/&NPC_Priest_Of_PakriTitle"
msgid "Priestess of Pakri"
msgstr "파크리의 여사제"

msgctxt "NPC/&NPC_RazanTitle"
msgid "Razan"
msgstr "라잔"

msgctxt "NPC/&NPC_RobarSharpTitle"
msgid "Robar Sharp"
msgstr "로바 샤프"

msgctxt "NPC/&NPC_Talbut_Title"
msgid "Talbut the Grey"
msgstr "회색의 탈벗"

msgctxt "NPC/&NPC_TEMP_Quest_GiverTitle"
msgid "TEMP_Quest_Giver"
msgstr "임시_퀘스트_NPC"

msgctxt "NPC/&NPC_VerissaIronshellTitle"
msgid "Captain Verissa Ironshell"
msgstr "베리사 아이언셸 대위"

msgctxt "NPC/&NPC_Wilf_Title"
msgid "Wilf Warmhearth"
msgstr "윌프 웜허스"

msgctxt "NPC/&NPC_NecromancerBoneKeepTitle"
msgid "Dark Apprentice"
msgstr "어둠의 견습생"

msgctxt "NPC/&NPC_NecromancerBoneKeepDescription"
msgid ""
"A dangerous but not yet fully learned necromancer, probably a student of a "
"more experienced master residing nearby."
msgstr "위험하지만 아직 배울 것이 남은 사령술사로, 아마 주변의 경험 많은 마스터의 "
"학생일 것입니다."

msgctxt "NPC/&Milan_ScavengersTitle"
msgid "Milan"
msgstr "밀란"

msgctxt "NPC/&NPC_Ceannard_Title"
msgid "Ceannard"
msgstr "감독관"

msgctxt "NPC/&NPC_Kebra_Title"
msgid "Kebra"
msgstr "케브라"

msgctxt "NPC/&NPC_Brok_Title"
msgid "Brok"
msgstr "브록"

msgctxt "NPC/&NPC_Arbal_Title"
msgid "Arbal"
msgstr "아르발"

msgctxt "NPC/&NPC_Mildred_Title"
msgid "Mildred Warmhearth"
msgstr "밀드레드 웜허스"

msgctxt "NPC/&NPC_Maid_Title"
msgid "Maid"
msgstr "하녀"

msgctxt "NPC/&NPC_CoparannGuardSorakAgentTitle"
msgid "Corrupted Guard"
msgstr "타락한 경비"

msgctxt "NPC/&NPC_Gromnir_SorakTitle"
msgid "Sorak Infiltrator"
msgstr "소락 잠입자"

msgctxt "NPC/&NPC_Spectral_Servant_Title"
msgid "Spectral Servant"
msgstr "영체 하인"

msgctxt "NPC/&NPC_Bitterroot_Title"
msgid "Bitterroot"
msgstr "비터루트"

msgctxt "NPC/&NPC_Dackin_Title"
msgid "Master Dackin"
msgstr "마스터 닥킨"

msgctxt "NPC/&NPC_Adria_Title"
msgid "Adria"
msgstr "아드리아"

msgctxt "NPC/&NPC_Lyria_Title"
msgid "Lyria"
msgstr "리리아"

msgctxt "NPC/&NPC_Drew_Title"
msgid "Drew"
msgstr "드류"

msgctxt "NPC/&NPC_Notary_Title"
msgid "Notary"
msgstr "노타리"

msgctxt "NPC/&NPC_MajorGateOfficer_Title"
msgid "Major Gate Officer"
msgstr "주 관문 경비대장"

msgctxt "NPC/&NPC_MajorGateOfficer_Description"
msgid "Interact to use the Major Gate."
msgstr "상호작용 하여 주 관문을 사용하십시오."

msgctxt "NPC/&NPC_SpeakRavensworth_Description"
msgid "Speak to enter the residence."
msgstr "주거지역으로 들어가기 위해 대화하십시오."

msgctxt "NPC/&NPC_Edrof_Title"
msgid "Edrof"
msgstr "에드로프"

msgctxt "NPC/&NPC_Radulf_Title"
msgid "Radulf"
msgstr "라둘프"

msgctxt "NPC/&NPC_Urka_Title"
msgid "Urka"
msgstr "우르카"

msgctxt "NPC/&NPC_Galaefin"
msgid "Master Galeafin"
msgstr "마스터 갤리핀"

msgctxt "NPC/&NPC_GalaefinsButler"
msgid "Butler"
msgstr "집사"

msgctxt "NPC/&NPC_Illoreth"
msgid "Illoreth"
msgstr "일로레스"

msgctxt "NPC/&NPC_Stig_Title"
msgid "Stig"
msgstr "스티그"

msgctxt "NPC/&NPC_CaporalDan_Title"
msgid "Corporal Dann"
msgstr "댄 상병"

msgctxt "NPC/&NPC_PrivateGarth_Title"
msgid "Private Garth"
msgstr "가스 일병"

msgctxt "NPC/&NPC_ShieldguardTradtsson_Title"
msgid "Shieldguard Tradtsson"
msgstr "방패병 트래드손"

msgctxt "NPC/&NPC_PrivateRodric_Title"
msgid "Rodric"
msgstr "로드릭"

msgctxt "NPC/&NPC_Bertram"
msgid "Bertram"
msgstr "버트람"

msgctxt "NPC/&NPC_CaerLemGarrison"
msgid "Council Trooper"
msgstr "평의회 보병"

msgctxt "NPC/&NPC_Priest_Of_MisayeTitle"
msgid "Nel"
msgstr "넬"

msgctxt "NPC/&NPC_Coparann_Archivist_Title"
msgid "Archivist"
msgstr "기록 관리자"

msgctxt "NPC/&NPC_Arrok_Title"
msgid "Arrok"
msgstr "아록"

msgctxt "NPC/&NPC_Joran_Title"
msgid "Joran Crawley"
msgstr "조란 크로울리"

msgctxt "NPC/&NPC_GenericSorakInfiltrator_Title"
msgid "Sorak Infiltrator"
msgstr "소락 잠입자"

msgctxt "NPC/&NPC_Belmont_Title"
msgid "Lord Belmont"
msgstr "벨몬트 경"

msgctxt "NPC/&NPC_CityGuard_Embassy_Empire_Title"
msgid "New Empire Embassy Guard"
msgstr "신 제국 대사관 경비병"

msgctxt "NPC/&NPC_CityGuard_Embassy_Gallivan_Title"
msgid "Gallivan Embassy Guard"
msgstr "갈리반 대사관 경비병"

msgctxt "NPC/&NPC_Priest_Of_MisayeDescription"
msgid "Priest of Misaye"
msgstr "미사이에의 사제"

msgctxt "NPC/&NPC_Scavenger_TOM_Title"
msgid "Ramin Blake"
msgstr "라민 블레이크"

msgctxt "NPC/&NPC_Council_Trooper_Title"
msgid "Legacy Council Trooper"
msgstr "유산 평의회 보병"

msgctxt "NPC/&GunnarElderen_Title"
msgid "Gunnar Elderen"
msgstr "군나르 엘더렌"

msgctxt "NPC/&NPC_Galaefin_Plaque_Title"
msgid "Master Galeafin, philosopher and peer of the kingdom."
msgstr "마스터 갤리핀, 철학자이자 왕국의 동반자."

msgctxt "NPC/&AllanMiller_Title"
msgid "Allan Miller"
msgstr "알란 밀러"

msgctxt "NPC/&NPC_Backer_Ron_Title"
msgid "Ron"
msgstr "론"

msgctxt "NPC/&NPC_Backer_Zhoron_Title"
msgid "Zhoron"
msgstr "조론"

msgctxt "NPC/&NPC_Estalla_Title"
msgid "Estalla Mertvykh"
msgstr "에스탈라 머트비크"

msgctxt "NPC/&NPC_Rogrok_Title"
msgid "Rogrok"
msgstr "로그록"

msgctxt "NPC/&NPC_Rogrok_Description"
msgid ""
"A chieftain who decided to stop fighting with an axe to become a merchant."
msgstr "상인이 되기 위해 도끼로 싸우는 것을 중단한 족장입니다."

msgctxt "NPC/&NPC_Circe_Title"
msgid "Circe Gerardoirin"
msgstr "키르케 제라르도이린"

msgctxt "NPC/&NPC_Circe_Description"
msgid ""
"This mischievous lady moved here to explore and find all the books she could."
msgstr "할 수 있는 한 모든 책을 찾아 헤매기 위해 이곳으로 옮겨온 문제적 여성입니다."

msgctxt "NPC/&NPC_Mogo_Title"
msgid "Mogo the Poor"
msgstr "거렁뱅이 모고"

msgctxt "NPC/&NPC_Laethar_Title"
msgid "Emperor Laethar"
msgstr "래타르 황제"

msgctxt "NPC/&NPC_Magister_Title"
msgid "Kaseinax"
msgstr "카세이낙스"

msgctxt "NPC/&NPC_DLC_Mask_Fighter_Title"
msgid "Mask Fighter"
msgstr "마스크 전사"

msgctxt "NPC/&NPC_DLC_Mask_Fighter_Description"
msgid "A combatant serving the mysterious organization known as The Mask."
msgstr "마스크라 알려진 수수께끼의 조직을 섬기는 전투원."

msgctxt "NPC/&NPC_DLC_Mask_Cleric_Title"
msgid "Mask Cleric"
msgstr "마스크 사제"

msgctxt "NPC/&NPC_DLC_Mask_Cleric_Description"
msgid "A cleric serving the mysterious organization known as The Mask."
msgstr "마스크라 알려진 수수께끼의 조직을 섬기는 사제."

msgctxt "NPC/&NPC_DLC_Mask_Spy_Title"
msgid "Mask Spy"
msgstr "마스크 첩자"

msgctxt "NPC/&NPC_DLC_Mask_Spy_Description"
msgid "A spy serving the mysterious organization known as The Mask."
msgstr "마스크라 알려진 수수께끼의 조직을 섬기는 첩자."

msgctxt "NPC/&NPC_DLC_Rebellion_Marksman_Title"
msgid "Rebel Marksman"
msgstr "반군 명사수"

msgctxt "NPC/&NPC_DLC_Rebellion_Marksman_Description"
msgid "An archer of the rebel army."
msgstr "반군의 궁수."

msgctxt "NPC/&NPC_DLC_Tower_Watchman_Title"
msgid "Watchman"
msgstr "보초병"

msgctxt "NPC/&NPC_DLC_Tower_Watchman_Description"
msgid "A soldier posted to stop intruders."
msgstr "침입자를 저지하기 위해 세운 병사."

msgctxt "NPC/&NPC_DLC_Praetorian_Title"
msgid "Praetorian"
msgstr "근위병"

msgctxt "NPC/&NPC_DLC_Praetorian_Description"
msgid "An elite soldier serving Orenetis as a personal guard."
msgstr "오레네티스를 호위하며 섬기는 정예병."

msgctxt "NPC/&NPC_DLC_ShoutingStone"
msgid "Shouting Stone"
msgstr "고함치는 돌"

msgctxt "NPC/&NPC_DLC_ShoutingStone_Description"
msgid "You don't want to know."
msgstr "알고 싶지 않을 겁니다."

msgctxt "NPC/&NPC_DLC_TownCrier"
msgid "Town Crier"
msgstr "포고자"

msgctxt "NPC/&NPC_DLC_TownCrier_Description"
msgid "An official speaker of the Dominion who announces the latest news."
msgstr "최신 소식을 알리는 자치령의 공식 대변인."

msgctxt "NPC/&NPC_Hendeolas_Title"
msgid "Hendeolas Anfarel"
msgstr "헨데올라스 안파렐"

msgctxt "NPC/&NPC_Hendeolas_Description"
msgid "The leader of the Rebellion is actually… a mummy lord!"
msgstr "반군 우두머리의 정체란 바로… 미이라 군주였습니다!"

msgctxt "NPC/&NPC_Orenetis_RealName"
msgid "Periphanos the Inquisitive Mind"
msgstr "탐구심 깊은 페리파노스"

msgctxt "NPC/&Guard_Captain_Title"
msgid "Guard Captain"
msgstr "경비대장"

msgctxt "NPC/&Guard_Captain_Description"
msgid "An officer in the complex's guard."
msgstr "연구단지 경비대 장교."

msgctxt "NPC/&Guard_Elite_Title"
msgid "Elite Guard"
msgstr "정예 경비병"

msgctxt "NPC/&Guard_Elite_Description"
msgid "A superior quality guard."
msgstr "뛰어난 실력의 경비병."

msgctxt "NPC/&Guard_Recruit_Title"
msgid "Guard"
msgstr "경비병"

msgctxt "NPC/&Guard_Recruit_Description"
msgid "A guard."
msgstr "그냥 경비."

msgctxt "NPC/&Guard_Trainer_Title"
msgid "Guard Trainer"
msgstr "경비병 훈련가"

msgctxt "NPC/&Guard_Trainer_Description"
msgid "A skilled trainer serving the complex's guard."
msgstr "복합단지의 경비를 위해 일하는 숙련된 훈련가."

msgctxt "NPC/&Guard_Watcher_Title"
msgid "Guard Watcher"
msgstr "경비 감시자"

msgctxt "NPC/&Guard_Watcher_Description"
msgid "A sentry serving the complex's guard."
msgstr "복합단지의 경비를 위해 일하는 보초."

msgctxt "NPC/&Mana_Crafter_Title"
msgid "Mana Crafter"
msgstr "마나 공예가"

msgctxt "NPC/&Mana_Scholar_Title"
msgid "Mana Scholar"
msgstr "마나 학자"

msgctxt "NPC/&Mana_Scientist_Title"
msgid "Mana Scientist"
msgstr "마나 과학자"

msgctxt "NPC/&NPC_Auroc"
msgid "Auroc"
msgstr "오로크"

msgctxt "NPC/&NPC_Lorson"
msgid "Lorson"
msgstr "로슨"

msgctxt "NPC/&NPC_Sima_Temple"
msgid "Sima Temple"
msgstr "시마 템플"

msgctxt "NPC/&NPC_Ellaria_Anfarel"
msgid "Ellaria Anfarel"
msgstr "엘라리아 안파렐"

msgctxt "NPC/&NPC_Renno_Highwater"
msgid "Renno Highwater"
msgstr "레노 하이워터"

msgctxt "NPC/&NPC_Store_Reya"
msgid "Clerical services"
msgstr "성직 서비스"

msgctxt "NPC/&NPC_Marches_01_Title"
msgid "Lord Hammond"
msgstr "해먼드 경"

msgctxt "NPC/&NPC_Marches_02_Title"
msgid "Helia Fairblade"
msgstr "헬리아 페어블레이드"

msgctxt "NPC/&NPC_Marches_03_Title"
msgid "Leyrin Catpaw"
msgstr "레이린 캣포"

msgctxt "NPC/&NPC_Marches_04_Title"
msgid "Krim Sunsail"
msgstr "크림 선세일"

msgctxt "NPC/&NPC_Valley_Telerien_Purevoice_Title"
msgid "Telerien Purevoice"
msgstr "텔레리엔 퓨어보이스"

msgctxt "NPC/&NPC_Valley_Samko_Flint_Title"
msgid "Samko Flint"
msgstr "샘코 플린트"

msgctxt "NPC/&NPC_Forge_Hasdrubal_Title"
msgid "Hasdrubal"
msgstr "하스드루발"

msgctxt "NPC/&NPC_Forge_Ravener_Title"
msgid "Ravener"
msgstr "굶주린 자"

msgctxt "NPC/&NPC_Forge_Charmer_Title"
msgid "Charmer"
msgstr "매력가"

msgctxt "NPC/&NPC_Forge_Cook_Title"
msgid "Badri"
msgstr "바드리"

msgctxt "NPC/&NPC_Swamp_HillGiant_Title"
msgid "Rugan"
msgstr "루간"

msgctxt "NPC/&NPC_Swamp_Apprentice_Title"
msgid "Lysantir"
msgstr "리산티르"

msgctxt "NPC/&NPC_ThePeople_Henrik"
msgid "Henrik Redhand"
msgstr "헨릭 레드핸드"

msgctxt "NPC/&NPC_ThePeople_Rose"
msgid "Rose Fairwind"
msgstr "로즈 페어윈드"

msgctxt "NPC/&NPC_ThePeople_Reya"
msgid "Reya Schildberg"
msgstr "레야 쉴드버그"

msgctxt "NPC/&NPC_ThePeople_Karelia"
msgid "Karelia Snowfox"
msgstr "카렐리아 스노우폭스"

msgctxt "NPC/&NPC_Orenetis"
msgid "Orenetis"
msgstr "오레네티스"

msgctxt "NPC/&NPC_Orenetis_Malariel"
msgid "Malariel Brogarad"
msgstr "말라리엘 브로가라드"

msgctxt "NPC/&NPC_MarinVing"
msgid "Marin Ving"
msgstr "마린 빙"

msgctxt "NPC/&NPC_VandoKlarn"
msgid "Vando Klarn"
msgstr "반도 클란"

msgctxt "NPC/&NPC_Mask_CafrainShadow"
msgid "Cafrain Shadow"
msgstr "카프레인 섀도"

msgctxt "NPC/&NPC_Orenetis_Finaliel"
msgid "Finaliel Sharpmind"
msgstr "피날리엘 샤프마인드"

msgctxt "NPC/&NPC_DLC_City_Guard_Title"
msgid "City Guard"
msgstr "도시 경비병"

msgctxt "NPC/&NPC_DLC_City_Guard_Description"
msgid "A high elf guard bearing the arms of Orenetis."
msgstr "오레네티스의 무기를 든 하이 엘프 경비병."

msgctxt "NPC/&NPC_DLC1_Anfarel_Noble"
msgid "Eladien Anfarel"
msgstr "엘라디엔 안파렐"

msgctxt "NPC/&NPC_DLC1_ThePeople_Tortured"
msgid "Prisoner"
msgstr "수감자"

msgctxt "NPC/&NPC_Forge_Escorted_01"
msgid "Badri"
msgstr "바드리"

msgctxt "NPC/&NPC_Forge_Escorted_02"
msgid "Gerta"
msgstr "게르타"

msgctxt "NPC/&NPC_Tuznut_Title"
msgid "Tuznan Anfarel"
msgstr "터즈넌 안파렐"

msgctxt "NPC/&NPC_Tuznut_Description"
msgid "An adventurer without much experience."
msgstr "경험이 많지 않은 모험가."

msgctxt "NPC/&NPC_Forge_Guard_Title"
msgid "Guard"
msgstr "경비병"

msgctxt "NPC/&NPC_Forge_Guard_Description"
msgid "A typical guard at the Forge camp."
msgstr "포지 야영지의 흔한 경비병."

msgctxt "NPC/&NPC_Forge_Charmer_Description"
msgid "A member of the Forge camp."
msgstr "포지 야영지의 일원."

msgctxt "NPC/&NPC_Forge_Hasdrubal_Description"
msgid "Leader of the Forge."
msgstr "포지의 지도자."

msgctxt "NPC/&NPC_Forge_Ravener_Description"
msgid "The Forge's master hunter."
msgstr "포지의 수렵대장."

msgctxt "NPC/&NPC_Forge_Cook_Description"
msgid "The Forge's master cook."
msgstr "포지의 주방장."

msgctxt "NPC/&NPC_Forge_Merchant_Description"
msgid "The Forge camp's merchant."
msgstr "포지 야영지의 상인."

msgctxt "NPC/&NPC_Forge_Escorted_01_Description"
msgid "Badri, the Forge envoy."
msgstr "포지의 사절, 바드리."

msgctxt "NPC/&NPC_Forge_Escorted_02_Description"
msgid "Gerta, the Forge bodyguard."
msgstr "포지 경호원, 게르타."

msgctxt "NPC/&NPC_Forge_Merchant_Title"
msgid "Hanno Mudstrider"
msgstr "하노 머드스트라이더"

msgctxt "NPC/&NPC_Swamp_HillGiant_Description"
msgid "A friendly giant."
msgstr "친근한 거인."

msgctxt "NPC/&NPC_Swamp_Apprentice_Description"
msgid "An odd-looking elf wizard."
msgstr "괴상쩍어 보이는 엘프 위저드."

msgctxt "NPC/&DLC1_NPC_Jakson_Title"
msgid "Hannik"
msgstr "하닉"

msgctxt "NPC/&DLC1_NPC_Jakson_Description"
msgid "Hannik is a popular musician in the capital."
msgstr "하닉은 도읍에서 유명한 음악가입니다."

msgctxt "NPC/&Mana_Scholar_Description"
msgid "This elf looks exactly like Orenetis…"
msgstr "이 엘프는 오레네티스와 완전히 똑같아 보입니다…"

msgctxt "NPC/&Sitinero_Title"
msgid "Sitenero"
msgstr "시테네로"

msgctxt "NPC/&DLC1_NPC_Marin_Ving"
msgid "Marin Ving"
msgstr "마린 빙"

msgctxt "NPC/&DLC1_NPC_Vando_Klarn"
msgid "Vando Klarn"
msgstr "반도 클란"

msgctxt "NPC/&DLC1_NPC_CityGuard_Captain_Sharp"
msgid "Lieutenant Sharpeyes"
msgstr "샤프아이즈 중위"

msgctxt "NPC/&DLC1_NPC_Nobleman_ThePeople03_Title"
msgid "Nobleman"
msgstr "귀족"

msgctxt "NPC/&DLC1_NPC_Nobleman_ThePeople03_Description"
msgid "Drunken Bully"
msgstr "술 취한 양아치"

msgctxt "NPC/&NPC_Red"
msgid "Red"
msgstr "레드"

msgctxt "NPC/&NPC_Valley_Telerien_Purevoice_Speak"
msgid "Forge Quartermaster"
msgstr "포지 보급관"

msgctxt "NPC/&Prisoner_Title"
msgid "Prisoner"
msgstr "수감자"

msgctxt "NPC/&NPC_DLC_Armorer"
msgid "Gail Hunt"
msgstr "게일 헌트"

msgctxt "NPC/&NPC_Dominion_Soldier_Title"
msgid "Dominion Soldier"
msgstr "자치령 병사"

msgctxt "NPC/&NPC_Dominion_Soldier_Description"
msgid "A trooper in the Dominion's military forces."
msgstr "자치령 군의 부대원입니다."

msgctxt "NPC/&NPC_Dominion_Archer_Title"
msgid "Dominion Archer"
msgstr "자치령 궁수"

msgctxt "NPC/&NPC_Dominion_Archer_Description"
msgid "An archer in the Dominion's military forces."
msgstr "자치령 군의 궁수입니다."

msgctxt "NPC/&NPC_Dominion_Arcanist_Title"
msgid "Dominion Arcanist"
msgstr "자치령 비전술사"

msgctxt "NPC/&NPC_Dominion_Arcanist_Description"
msgid "A battle mage in the Dominion's military forces."
msgstr "자치령 군의 전투 마도사입니다."

msgctxt "NPC/&NPC_Dominion_Praetorian_Title"
msgid "Dominion Praetorian"
msgstr "자치령 근위병"

msgctxt "NPC/&NPC_Dominion_Praetorian_Description"
msgid "An elite warrior from the Lord Protector's personal guard."
msgstr "섭정의 개인 경호를 맡은 정예병입니다."

msgctxt "NPC/&NPC_Rebellion_Blue"
msgid "Blue"
msgstr "블루"

msgctxt "NPC/&NPC_Rebellion_Blue_Description"
msgid "Rebellion Negotiator"
msgstr "반군 협상가"

msgctxt "NPC/&NPC_Dominion_Rookie_Title"
msgid "Dominion Rookie"
msgstr "자치령 신병"

msgctxt "NPC/&NPC_Dominion_Rookie_Description"
msgid "A young and inexperienced fighter serving the Dominion."
msgstr "자치령을 위해 싸우는 젊고 경험 부족한 전사입니다."

msgctxt "NPC/&MaskMerchant_Yasmin_Title"
msgid "Yasmin"
msgstr "야스민"

msgctxt "NPC/&MaskMerchant_Yasmin_Description"
msgid "The Mask's Quartermaster"
msgstr "마스크의 보급관"

msgctxt "NPC/&NPC_DLC_Rebellion_Soldier_Title"
msgid "Rebel Fighter"
msgstr "반군 전사"

msgctxt "NPC/&NPC_DLC_Rebellion_Soldier_Description"
msgid "A member of the Rebellion, ready to die fighting the Dominion."
msgstr "목숨 걸고 자치령과 싸울 각오가 된, 반군의 일원."

msgctxt "NPC/&NPC_DLC1_Drooly_Title"
msgid "Drooly"
msgstr "드룰리"

msgctxt "NPC/&NPC_DLC1_Drooly_Description"
msgid ""
"Some kind of pet wolf. It looks like a nice little doggy - but with big "
"fangs."
msgstr "일종의 애완 늑대. 작고 귀여운 강아지처럼 보이지만- 커다란 송곳니가 달려 "
"있습니다."

msgctxt "NPC/&NPC_Forge_Guard_HalflingScout_Title"
msgid "Forge Scout"
msgstr "포지 정찰병"

msgctxt "NPC/&NPC_Forge_Guard_HalflingScout_Description"
msgid "A typical member of the Forge: small, sneaky, and stout."
msgstr "포지의 흔한 일원: 작고, 은밀하며, 통통합니다."

msgctxt "NPC/&NPC_Forge_Guard_HalfElfRanger_Title"
msgid "Forge Ranger"
msgstr "포지 유격대원"

msgctxt "NPC/&NPC_Forge_Guard_HalfElfRanger_Description"
msgid "A typical member of the Forge: an excellent combatant and archer."
msgstr "포지의 흔한 일원: 뛰어난 전투원이자 궁수입니다."

msgctxt "NPC/&NPC_Forge_Guard_HumanDruid_Title"
msgid "Forge Druid"
msgstr "포지 드루이드"

msgctxt "NPC/&NPC_Forge_Guard_HumanDruid_Description"
msgid "A typical member of the Forge, linking the faction with nature."
msgstr "포지의 흔한 일원으로, 포지를 자연과 이어줍니다."

msgctxt "NPC/&NPC_Adrasteia_Title"
msgid "Adrasteia"
msgstr "아드라스테이아"

msgctxt "NPC/&NPC_DLC3_Violet_Title"
msgid "Master Violet Goodcheer"
msgstr "마스터 바이올렛 굿치어"

msgctxt "NPC/&NPC_DLC3_Violet_Description"
msgid ""
"Violet is a renowned Shock Arcanist of the Circle of Danantar, famous for "
"her discoveries at the ruins of Telema in the Badlands."
msgstr "바이올렛은 다난타르 서클의 저명한 쇼크 아르카니스트로, 황무지에 위치한 "
"텔레마 유적에서 많은 걸 발견한 업적으로 유명합니다."

msgctxt "NPC/&NPC_DLC3_Vigdis_Title"
msgid "Vigdis Kaikonnen"
msgstr "비그디스 카이코넨"

msgctxt "NPC/&NPC_DLC3_Vigdis_Description"
msgid ""
"Daughter of the chief of the Kaikonnen clan in the Snow Alliance, Vigdis is "
"a renowned Battle Cleric of Einar."
msgstr "설산 동맹에 소속된 카이코넨 씨족의 아가씨인 비그디스는, 에이나르의 전투 "
"사제로도 유명합니다."

msgctxt "NPC/&NPC_DLC3_Garrad_Title"
msgid "Garrad Miles"
msgstr "가라드 마일즈"

msgctxt "NPC/&NPC_DLC3_Garrad_Description"
msgid ""
"A former mercenary, Garrad Miles became a close friend to the Kaikonnen clan "
"and enlisted as an officer in the army of the Snow Alliance, where he formed "
"a corps of ex-mercenaries looking for a cause greater than gold."
msgstr ""
"전직 용병 가라드 마일즈는 카이콘넨 씨족과 가까운 벗이 되어 설산 동맹의 "
"장교로 임용되었습니다. 가라드는 황금보다 가치 있는 것들을 찾아다니는 전직 "
"용병들을 모아, 그곳에서 새로운 부대 하나를 창설했습니다."

msgctxt "NPC/&NPC_DLC3_Rhuad_Title"
msgid "Quartermaster Swifthand"
msgstr "보급관 스위프트핸드"

msgctxt "NPC/&NPC_DLC3_Rhuad_Description"
msgid ""
"A former adventurer and a rapacious looter, Rhuad Swifthand found love "
"during his raid on the ruins of Telema, and stayed with the Scavengers to "
"become head of the local outpost."
msgstr ""
"전직 모험가이자 탐욕스러운 약탈자, 루아드 스위프트핸드는 텔레마 유적을 "
"뒤지던 중 이곳에 애착을 느껴, 스캐빈저들과 이곳 기지의 우두머리가 되고자 "
"머무르게 됐습니다."

msgctxt "NPC/&NPC_DLC3_Lena_Title"
msgid "Lena Swifthand"
msgstr "레나 스위프트핸드"

msgctxt "NPC/&NPC_DLC3_Lena_Description"
msgid ""
"Lena is a seasoned Scavenger who survived a bloody battle against orcs "
"during her first mission, and fought Soraks at Telema. She married Rhuad "
"Swifthand and stayed at Telema to create a Scavenger outpost."
msgstr ""
"레나는 그녀의 첫 임무에서 오크들과의 혈전을 벌였음에도 살아남은 노련한 "
"스캐빈저로, 텔레마에서 소락들과 싸웠습니다. 레나는 루아드 스위프트핸드과 "
"결혼해 스캐빈저 거점을 만들기 위해 텔레마에 남았습니다."

msgctxt "NPC/&NPC_DLC3_Grimhild_DarkHeadTitle"
msgid "Grimhild Darkhead"
msgstr "그림힐드 다크헤드"

msgctxt "NPC/&NPC_DLC3_Brodir_StealHeartTitle"
msgid "Brodir Steelheart"
msgstr "브로디어 스틸하트"

msgctxt "NPC/&NPC_DLC3_Valdi_BoldHandTitle"
msgid "Valdi Boldhand"
msgstr "발디 볼드핸드"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_Einareum_Merchant_General_Title"
msgid "Arda Bladefang"
msgstr "아르다 블레이드팽"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_Einareum_Merchant_General_Description"
msgid "General Store Merchant"
msgstr "일반 상점 상인"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_Einareum_Merchant_Ingredients_Title"
msgid "Dalon Fall"
msgstr "댈런 폴"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_Einareum_Merchant_Ingredients_Description"
msgid "Ingredients Store Merchant"
msgstr "재료 상점 상인"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_Einareum_Merchant_Weapons_Title"
msgid "Rhodanthe Asigon"
msgstr "로단세 아시곤"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_Einareum_Merchant_Weapons_Description"
msgid "Weapon Store Merchant"
msgstr "무기 상점 상인"

msgctxt "NPC/&DLC3_Sessroth_Title"
msgid "Sessroth the Archreaver"
msgstr "파괴왕 세스로스"

msgctxt "NPC/&DLC3_Sessroth_Description"
msgid "A very powerful and evil demon."
msgstr "아주 강력하고 사악한 데몬."

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_GallivanRoyals_King_Title"
msgid "Jornalas IV Greenmount"
msgstr "조날라스 그린마운트 4세"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_GallivanRoyals_King_Description"
msgid "The King of Gallivan himself."
msgstr "갈리반의 왕."

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_GallivanRoyals_Queen_Title"
msgid "Lucilla Greenmount"
msgstr "루실라 그린마운트"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_GallivanRoyals_Queen_Description"
msgid "The Queen of Gallivan."
msgstr "갈리반 여왕."

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_GallivanRoyals_Heir_Male_Title"
msgid "Edwor Greenmount"
msgstr "에드와우 그린마운트"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_GallivanRoyals_Heir_Male_Description"
msgid "The heir to the Kingdom of Gallivan."
msgstr "갈리반 왕국의 후계자."

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_GallivanRoyals_Cousin_Female_Title"
msgid "Solun Towers"
msgstr "솔룬 타워즈"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_GallivanRoyals_Cousin_Female_Description"
msgid "The King of Gallivan's cousin and sister-in-law."
msgstr "갈리반 왕의 사촌이자 처제."

msgctxt "NPC/&NPC_DLC3_GeneralBlunt_Title"
msgid "General Blunt"
msgstr "블런트 장군"

msgctxt "NPC/&NPC_DLC3_GeneralBlunt_Description"
msgid ""
"Esma Blunt is the chief of the Eastern Clans, and a fierce warrior and "
"general, also known as \"the Salamander.\""
msgstr "에스마 블런트는 동쪽 씨족의 족장으로, 경외를 사는 장군임과 동시에, \"샐러맨더"
"\"라는 별명으로도 알려져 있습니다"

msgctxt "NPC/&NPC_DLC3_Caporal_Title"
msgid "Captain Ashdown"
msgstr "애쉬다운 대위"

msgctxt "NPC/&NPC_DLC3_Caporal_Description"
msgid ""
"Rassel Ashdown is an aristocrat from an old family in the Snow Alliance. He "
"is a proven combatant and an ambitious man."
msgstr "라셀 애쉬다운은 설산 동맹의 유서 깊은 가문 출신의 귀족입니다. 그는 검증받은 "
"전사이며 야망 넘치는 사내이기도 합니다."

msgctxt "NPC/&NPC_DLC3_Ragnhild_Title"
msgid "Ragnhild Bittercloud"
msgstr "라그닐드 비터클라우드"

msgctxt "NPC/&NPC_DLC3_Ragnhild_Description"
msgid "Cousin of Vigdis."
msgstr "비그디스의 사촌."

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_UndermountainGuard_Title"
msgid "Turvaamalinn Guard"
msgstr "투르바말린 경비대"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_UndermountainGuardF_Title"
msgid "Turvaamalinn Guard"
msgstr "투르바말린 경비대"

msgctxt "NPC/&DLC3_Misouk_Title"
msgid "Misouk"
msgstr "미수크"

msgctxt "NPC/&DLC3_Misouk_Description"
msgid "Vigdis' trusted advisor and bodyguard."
msgstr "비그디스의 신뢰받는 참모이자 경호원."

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_SouthernClans_Brother_Kaikonnen_Title"
msgid "Harld Kaikonnen"
msgstr "할드 카이콘넨"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_SouthernClans_Brother_Kaikonnen_Description"
msgid "Vigdis' younger brother."
msgstr "비그디스의 남동생."

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_SouthernClans_Butler_Title"
msgid "Thadeos Cobblestone"
msgstr "새디어스 코블스톤"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_SouthernClans_Butler_Description"
msgid "Butler of House Kaikonnen."
msgstr "카이콘넨 가문의 집사."

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_SouthernClans_Caretaker_Title"
msgid "Maja Stronghide"
msgstr "마자 스트롱하이드"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_SouthernClans_Caretaker_Description"
msgid "Caretaker of House Kaikonnen."
msgstr "카이콘넨 가문의 관리인."

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_SouthernClans_Guard_City_Title"
msgid "City Guard"
msgstr "도시 경비대"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_SouthernClans_Guard_City_Description"
msgid "Ettilen Vartmerkint soldier."
msgstr "에틸렌 바트머킨 병사."

msgctxt "NPC/&NPC_DLC3_SouthernClans_GuardCaptain_Title"
msgid "Lokan Flatrock"
msgstr "로칸 플랫락"

msgctxt "NPC/&NPC_DLC3_SouthernClans_GuardCaptain_Description"
msgid "Ettilen Vartmerkint guard captain."
msgstr "에틸렌 바트머킨 경비대장."

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_SouthernClans_Incubus_Butler_Title"
msgid "Incubus"
msgstr "인큐버스"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_SouthernClans_Incubus_Butler_Description"
msgid "A demon impersonating Vigdis' butler."
msgstr "비그디스의 집사를 사칭 중인 데몬."

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_SouthernClans_Innkeeper_Title"
msgid "Ruby Strongfoot"
msgstr "루비 스트롱풋"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_SouthernClans_Innkeeper_Description"
msgid "Kaupaapunki's innkeeper."
msgstr "카우파푼키의 여관주인."

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_SouthernClans_Merchant_Clan_Title"
msgid "Bertold Svensson"
msgstr "베르톨드 스벤선"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_SouthernClans_Merchant_Clan_Description"
msgid "Kaikonnen clan trader."
msgstr "카이콘넨 씨족 소속 상인."

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_SouthernClans_Merchant_General_Title"
msgid "Erwina Longstaff"
msgstr "에르위나 롱스태프"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_SouthernClans_Merchant_General_Description"
msgid "Kaupaapunki general goods merchant."
msgstr "카우파푼키 일반 상품 상인."

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_SouthernClans_Merchant_Ingredients_Title"
msgid "Leila Reed"
msgstr "레일라 리드"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_SouthernClans_Merchant_Ingredients_Description"
msgid "Kaupaapunki ingredients merchant."
msgstr "카우파푼키 재료 상인."

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_SouthernClans_Merchant_Scavenger_Title"
msgid "Morganna Raven"
msgstr "모르가나 레이븐"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_SouthernClans_Merchant_Scavenger_Description"
msgid "Scavengers' representative in Kaupaapunki."
msgstr "카우파푼키 스캐빈저 대표."

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_SouthernClans_Merchant_Weapons_Title"
msgid "Angus Hightower"
msgstr "앵거스 하이타워"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_SouthernClans_Merchant_Weapons_Description"
msgid "Kaupaapunki weapons merchant."
msgstr "카우파푼키 무기 상인."

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_SouthernClans_Uncle_Kaikonnen_Title"
msgid "Lord Sander Kaikonnen"
msgstr "샌더 카이콘넨 경"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_SouthernClans_Uncle_Kaikonnen_Description"
msgid "Vigdis' uncle."
msgstr "비그디스의 삼촌."

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_EstorgathSharpmind_Title"
msgid "Estorgath Sharpmind"
msgstr "에스토르가스 샤프마인드"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_EstorgathSharpmind_Description"
msgid "The Elder of the settlement, clan chief of the Lantinen Vartmerkint."
msgstr "공동체에서 가장 나이가 많은 장로이자, 란티넨 바트머킨의 씨족장."

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_Dyssalim_Title"
msgid "Dyssalim Highbrow"
msgstr "디살림 하이브로"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_Dyssalim_Description"
msgid "One of the Elder's advisors."
msgstr "장로의 참모 중 하나."

msgctxt "NPC/&NPC_DLC3_Greybear_Title"
msgid "Greybear"
msgstr "그레이베어"

msgctxt "NPC/&NPC_DLC3_Greybear_Description"
msgid "The leader of a group of young and rebellious sylvan elves."
msgstr "젊고 반항적인 실반 엘프 무리의 지도자."

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_Kallista_Title"
msgid "Kallista Prasigon"
msgstr "칼리스타 프라시건"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_Kallista_Description"
msgid ""
"A dragonborn who has a very close relationship with the feral dragons of the "
"north."
msgstr "북부의 떠돌이 드래곤들과 매우 가까운 관계에 있는 드래곤본."

msgctxt "NPC/&NPC_DLC3_PrincipalitySoldier_Title"
msgid "Principality Soldier"
msgstr "공국 병사"

msgctxt "NPC/&NPC_DLC3_PrincipalitySoldier_Description"
msgid ""
"A typical soldier of the principality of Masgarth, stationed in a fort or "
"castle."
msgstr "마스가르스 공국의 전형적인 병사로, 요새나 성 안에 주둔합니다."

msgctxt "NPC/&NPC_DLC3_Berghild_StrongSpine"
msgid "Berghild Strongspine"
msgstr "베르그힐드 스트롱스파인"

msgctxt "NPC/&NPC_DLC3_Kara_WiseHead"
msgid "Kara Wisehead"
msgstr "카라 와이즈헤드"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_GallivanArcher_Title"
msgid "Gallivan Archer"
msgstr "갈리반 궁수"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_GallivanArcher_Description"
msgid ""
"A typical archer from the armies of the Kingdom of Gallivan, heavily "
"armored, wielding a longbow."
msgstr "갈리반 왕국군의 전형적인 궁수로, 중갑과 롱보우를 착용하고 있습니다."

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_GallivanArcherF_Title"
msgid "Gallivan Archer"
msgstr "갈리반 궁수"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_GallivanArcherF_Description"
msgid ""
"A typical archer from the armies of the Kingdom of Gallivan, heavily "
"armored, wielding a longbow."
msgstr "갈리반 왕국군의 전형적인 궁수로, 중갑과 롱보우를 착용하고 있습니다."

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_GallivanCleric_Title"
msgid "Gallivan Cleric"
msgstr "갈리반 사제"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_GallivanCleric_Description"
msgid ""
"A battle cleric leading shock troops of the Kingdom of Gallivan. This one "
"worships Misaye, which is contrary to tradition."
msgstr "갈리반 왕국의 충격술사 부대를 이끄는 전투 사제. 이 자는 전통과 달리, "
"미사이에를 섬깁니다."

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_GallivanHoplite_Title"
msgid "Gallivan Hoplite"
msgstr "갈리반 장갑보병"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_GallivanHoplite_Description"
msgid ""
"A typical foot soldier of the Kingdom of Gallivan, heavily armored, bearing "
"a shield and spear."
msgstr "갈리반 왕국의 전형적인 보병으로, 중갑과 창, 방패를 착용하고 있습니다."

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_GallivanHopliteF_Title"
msgid "Gallivan Hoplite"
msgstr "갈리반 장갑보병"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_GallivanHopliteF_Description"
msgid ""
"A typical foot soldier of the Kingdom of Gallivan, heavily armored, bearing "
"a shield and spear."
msgstr "갈리반 왕국의 전형적인 보병으로, 중갑과 창, 방패를 착용하고 있습니다."

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_HumanClanSoldier_M_Title"
msgid "Human Soldier"
msgstr "인간 병사"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_HumanClanSoldier_M_Description"
msgid "A typical soldier of the Itainen Vartmerkint."
msgstr "이타이넨 바트머킨의 전형적인 병사."

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_HumanClanSoldier_F_Title"
msgid "Human Soldier"
msgstr "인간 병사"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_HumanClanSoldier_F_Description"
msgid "A typical soldier of the Itainen Vartmerkint."
msgstr "이타이넨 바트머킨의 전형적인 병사."

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_HumanClanArcher_M_Title"
msgid "Human Archer of the Clans"
msgstr "씨족 소속 인간 궁수"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_HumanClanArcher_M_Description"
msgid "A typical archer of the Itainen Vartmerkint."
msgstr "이타이넨 바트머킨의 전형적인 궁수."

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_HumanClanArcher_F_Title"
msgid "Human Archer of the Clans"
msgstr "씨족 소속 인간 궁수"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_HumanClanArcher_F_Description"
msgid "A typical archer of the Itainen Vartmerkint."
msgstr "이타이넨 바트머킨의 전형적인 궁수."

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_GallivanSmasher_Title"
msgid "Gallivan Smasher"
msgstr "갈리반 분쇄병"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_GallivanSmasher_Description"
msgid ""
"A member of an elite troop of the Kingdom of Gallivan, composed solely of "
"women."
msgstr "완전히 여성으로만 구성된, 갈리반 왕국 정예부대의 일원."

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_GallivanMage_Title"
msgid "Gallivan Archmage"
msgstr "갈리반 대마법사"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_GallivanMage_Description"
msgid "A shock arcanist serving as support for Gallivan's troops."
msgstr "갈리반 부대를 지원하는 충격술사."

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_GallivanDruid_Title"
msgid "Gallivan Druid"
msgstr "갈리반 드루이드"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_GallivanDruid_Description"
msgid ""
"A druid from the deep forests of Gallivan, serving the army of the Kingdom."
msgstr "갈리반의 깊은 삼림에서 온 드루이드로, 왕국군을 지원합니다."

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_GallivanShadowcaster_Title"
msgid "Gallivan Shadowcaster"
msgstr "갈리반 그림자술사"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_GallivanShadowcaster_Description"
msgid ""
"A specialist of Gallivan's army, able to infiltrate and cast spells as a "
"support operative."
msgstr "갈리반 군의 특수요원으로, 침투와 지원 작전을 위한 주문 시전이 가능합니다."

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_Cultist_Archer_Title"
msgid "Cultist Archer"
msgstr "광신도 궁수"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_Cultist_Archer_Description"
msgid "This archer is a worshipper of Arivad."
msgstr "이 궁수는 아리바드 신자입니다."

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_Cultist_Brute_Title"
msgid "Cultist Brute"
msgstr "광신자 주먹패"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_Cultist_Brute_Description"
msgid "This melee specialist is a worshipper of Arivad trained as a fighter."
msgstr "파이터로 훈련받은, 아리바드를 섬기는 근접전 전문가입니다."

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_SouthernClans_Miner_Title"
msgid "Miner"
msgstr "광부"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_SouthernClans_Miner_Description"
msgid "A miner from Kaupaapunki."
msgstr "카우파푼키 출신 광부."

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_Merchant_Warcamp_Title"
msgid "Cuberdon Miller"
msgstr "쿠베던 밀러"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_Merchant_Warcamp_Description"
msgid ""
"A merchant from the Snow Alliance providing goods to the combatants on the "
"front."
msgstr "설산 동맹의 상인으로, 전선의 전투원들에게 물품을 제공합니다."

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_WhiteCity_Innkeeper_Title"
msgid "Kergal Hammerfell"
msgstr "케르갈 헤머펠"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_WhiteCity_Innkeeper_Description"
msgid "Valkarokkopun's innkeeper."
msgstr "발카로코푼의 여관 주인."

msgctxt "NPC/&NPC_DLC3_GallivanGeneral_Title"
msgid "Gallivan General"
msgstr "갈리반 장군"

msgctxt "NPC/&NPC_DLC3_GallivanGeneral_Description"
msgid ""
"An officer of the Gallivan army, probably a Sorak pawn, infiltrator, or "
"polymorphed Sorak."
msgstr "갈리반 군 장교로, 아마 소락의 졸개거나, 침입자거나, 변신한 소락일 것입니다."

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_NorthernClans_Leader_Title"
msgid "Marduk Strongheart"
msgstr "마르두크 스트롱하트"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_NorthernClans_Leader_Description"
msgid "A great and renowned warrior, chief of the Pohjolen Vartmerkint."
msgstr "위대하고 명망 높은 전사로, 포히올렌 바트머킨의 씨족장입니다."

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_NorthernClans_Representative_Title"
msgid "Hergrunn Wisetongue"
msgstr "헤르그룬 와이즈텅"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_NorthernClans_Representative_Description"
msgid "The representative of the Pohjolen Vartmerkint in White Rock City."
msgstr "백석 도시에 있는 포히올렌 바트머킨의 대표."

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_WhiteCity_Citizen_Title"
msgid "Citizen"
msgstr "시민"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_WhiteCity_Citizen_Description"
msgid "Valkarokkopun Citizen"
msgstr "발카로코푼 시민"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_WhiteCity_Gorn_Title"
msgid "Gorm the Wise"
msgstr "현자 곰"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_WhiteCity_Gorn_Description"
msgid "A famous elder of the Snow Alliance, renowned for his knowledge."
msgstr "설산 동맹의 명망 높은 장로로, 그 지식으로 유명합니다."

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_WhiteCity_Guard_City_Title"
msgid "Valkarokkopun Guard"
msgstr "발카로코푼 경비대"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_WhiteCity_Guard_City_Description"
msgid "A typical dwarf soldier protecting the capital of the Snow Alliance."
msgstr "설산 동맹의 도읍을 지키는 전형적인 드워프 병사."

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_WhiteCity_Trapper_Family_01_Title"
msgid "Helga Strongbow"
msgstr "헬가 스트롱보우"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_WhiteCity_Trapper_Family_01_Description"
msgid "A trapper of the northern clans, wife to Snorri Strongbow."
msgstr "북부 씨족 소속 사냥꾼으로, 스노리 스트롱보우의 아내입니다."

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_WhiteCity_Trapper_Family_02_Title"
msgid "Ketil Strongbow"
msgstr "케틸 스트롱보우"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_WhiteCity_Trapper_Family_02_Description"
msgid "Snorri and Helga's son."
msgstr "스토리와 헬가의 아들."

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_WhiteCity_Trapper_Family_03_Title"
msgid "Snorri Strongbow"
msgstr "스노리 스트롱보우"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_WhiteCity_Trapper_Family_03_Description"
msgid "A well-known trapper, friend of Marduk Strongheart."
msgstr "유명한 사냥꾼으로, 마르두크 스트롱하트의 벗입니다."

msgctxt "NPC/&NPC_DLC3_Gilmar_Title"
msgid "Gilmar Goldentongue"
msgstr "길마르 골든텅"

msgctxt "NPC/&NPC_DLC3_Gilmar_Description"
msgid "A renowned merchant from a renowned family."
msgstr "유명한 가문의 유명한 상인."

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_NorthernClans_Leader_Son_Title"
msgid "Rolf Strongheart"
msgstr "롤프 스트롱하트"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_NorthernClans_Leader_Son_Description"
msgid "Marduk's son, a young and impetuous fighter."
msgstr "마르두크의 아들로, 젊고 성급한 전사입니다."

msgctxt "NPC/&NPC_DLC3_ElfAdvisor2_Title"
msgid "Ael Brightheart"
msgstr "엘 브라이트하트"

msgctxt "NPC/&NPC_DLC3_ElfAdvisor2_Description"
msgid "One of Estorgath Sharpmind's most trusted advisors."
msgstr "에스토르가스 샤프마인드의 가장 신임받는 참모 중 한 명입니다."

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_NorthernClans_Guard_City_Title"
msgid "City Guard"
msgstr "도시 경비대"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_NorthernClans_Guard_City_Description"
msgid "Valkarokkopun Guard"
msgstr "발카로코푼 경비대"

msgctxt "NPC/&NPC_DLC3_Stig_Title"
msgid "Stig Strongstone"
msgstr "스티그 스트롱스톤"

msgctxt "NPC/&NPC_DLC3_Stig_Description"
msgid "The representative of the Keskainen Vartmerkint in Valkarokkopun."
msgstr "발카로코푼에 있는 케스카이넨 바트머킨의 대표."

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_NorthernClans_Merchant_General_Title"
msgid "Togrem Caskstrong"
msgstr "토그렘 캐스크스트롱"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_NorthernClans_Merchant_General_Description"
msgid "Valkarokkopun General Goods Merchant"
msgstr "발카로코푼 일반 상품 상인"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_NorthernClans_Merchant_Ingredients_Title"
msgid "Katniss Strongmail"
msgstr "캣니스 스트롱메일"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_NorthernClans_Merchant_Ingredients_Description"
msgid "Valkarokkopun Northern Clans Merchant"
msgstr "발카로코푼 북부 씨족 상인"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_NorthernClans_Merchant_Scavenger_Title"
msgid "Rogar Dostar"
msgstr "로가르 도스타"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_NorthernClans_Merchant_Scavenger_Description"
msgid "Scavengers' Representative in Valkarokkopun"
msgstr "발카로코푼의 스캐빈저 대표"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_NorthernClans_Merchant_Weapons_Title"
msgid "Engrem Toldus"
msgstr "엔그렘 톨더스"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_NorthernClans_Merchant_Weapons_Description"
msgid "Valkarokkopun Weapon Merchant"
msgstr "발카로코푼 무기 상인"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_Kaupaa_Merchant_Clan_Title"
msgid "Clan House Store Merchant"
msgstr "씨족 저택 상점 상인"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_Kaupaa_Merchant_Scavenger_Title"
msgid "Scavenger Store Merchant"
msgstr "스캐빈저 상점 상인"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_NorthernClans_Refugee_Title"
msgid "Refugee"
msgstr "난민"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_NorthernClans_Refugee_Description"
msgid "A refugee from the northern lands."
msgstr "북쪽 땅에서 온 난민."

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_Leralyn_Title"
msgid "Ghost of an Elven Woman"
msgstr "엘프 여성의 유령"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_Leralyn_Description"
msgid "A spectral shape, the ghost of an elven woman."
msgstr "투명한, 엘프 여성의 유령."

msgctxt "NPC/&NPC_DL3_GarradSoldier_01"
msgid "Tea Horvan"
msgstr "티 호반"

msgctxt "NPC/&NPC_DL3_GarradSoldier_02"
msgid "Wilyn Yates"
msgstr "와일린 예이츠"

msgctxt "NPC/&NPC_DL3_GarradSoldier_03"
msgid "Jakelyn Colban"
msgstr "제이클린 콜번"

msgctxt "NPC/&NPC_DL3_GarradSoldier_04"
msgid "Lorna Mighten"
msgstr "로나 마이튼"

msgctxt "NPC/&NPC_DL3_GarradSoldier_05"
msgid "Weyne Tayler"
msgstr "웨인 테일러"

msgctxt "NPC/&NPC_DL3_GarradSoldier_06"
msgid "Harryn Surridge"
msgstr "해린 서릿지"

msgctxt "NPC/&NPC_DL3_GarradSoldier_07"
msgid "Brennen Lingard"
msgstr "브레넌 린가드"

msgctxt "NPC/&NPC_DL3_GarradSoldier_08"
msgid "Etheyn Cook"
msgstr "에세인 쿡"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_HumanClans_Representative_Title"
msgid "Lord Kennard Rivers"
msgstr "케너드 리버즈 경"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_HumanClans_Representative_Description"
msgid "The representative of Itainen Vartmerkint in White Rock City."
msgstr "백석 도시에 있는 이타이넨 바트머킨의 대표."

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_Elven_GuardCaptain_Title"
msgid "Elora Brightheart"
msgstr "엘로라 브라이트하트"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_Elven_GuardCaptain_Description"
msgid "Estorgath Sharpmind's guard captain."
msgstr "에스토르가스 샤프마인드의 호위대장."

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_Garrad_Stableboy_Title"
msgid "Stableboy"
msgstr "마굿간지기"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_Garrad_Stableboy_Description"
msgid "A young half-orc, apparently working at the castle's stables."
msgstr "성의 마굿간에서 일하는 것으로 보이는, 젊은 하프오크."

msgctxt "NPC/&DLC3_Undermountain_PerlevinnGuard_Title"
msgid "Perlevinn Guard"
msgstr "펠레빈 경비"

msgctxt "NPC/&DLC3_Undermountain_PerlevinnGuard_Description"
msgid "A guard of House Perlevinn."
msgstr "펠레빈 가문의 경비."

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_WhiteCity_Civilian_01_Title"
msgid "Thalia Strongarm"
msgstr "탈리아 스트롱암"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_WhiteCity_Civilian_01_Description"
msgid "A civilian living in White Rock City."
msgstr "백석 도시에 거주하는 시민."

msgctxt "NPC/&NPC_DLC3_UndermountainSoldier_02"
msgid "Eivar Grimcrest"
msgstr "에이바르 그림크레스트"

msgctxt "NPC/&NPC_DLC3_UndermountainSoldier_03"
msgid "Dana Vasco"
msgstr "다나 바스코"

msgctxt "NPC/&NPC_DLC3_UndermountainSoldier_04"
msgid "Dren Ice-Eye"
msgstr "얼음눈 드렌"

msgctxt "NPC/&NPC_DLC3_UndermountainSoldier_05"
msgid "Alvig Chillhand"
msgstr "알빅 칠핸드"

msgctxt "NPC/&NPC_DLC3_UndermountainSoldier_06"
msgid "Priniwyn Wildshadow"
msgstr "프리니윈 와일드섀도"

msgctxt "NPC/&NPC_DLC3_UndermountainInformant"
msgid "Bera Proudnose"
msgstr "베라 프라우드노즈"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_WhiteCity_Engineer_Title"
msgid "Engineer"
msgstr "엔지니어"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_WhiteCity_Engineer_Description"
msgid ""
"One of the numerous dwarves responsible for keeping Valkarokkopun running."
msgstr "발카로코푼이 돌아가게 유지하는 책임을 진 수많은 드워프 중 한 명."

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_WhiteCity_YoungDwarf_Title"
msgid "Isrid Farsky"
msgstr "이스리드 퍼스카이"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_WhiteCity_YoungDwarf_Description"
msgid "A young citizen of Valkarokkopun, hungry for adventure."
msgstr "모험에 굶주린, 발카로코푼의 젊은 시민."

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_WhiteCity_YoungDwarfMom_Title"
msgid "Amber Farsky"
msgstr "앰버 퍼스카이"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_WhiteCity_YoungDwarfMom_Description"
msgid "Isrid's mother, proud but scared by her daughter's adventurous mindset."
msgstr "이스리드의 어머니로, 딸의 모험심이 자랑스럽기도 하지만 두렵기도 합니다."

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_Raider_Warrior_Title"
msgid "Raider Warrior"
msgstr "습격자 전사"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_Raider_Warrior_Description"
msgid "A strong melee warrior."
msgstr "강력한 근접 전사."

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_Raider_Arcanist_Title"
msgid "Raider Arcanist"
msgstr "습격자 비전술사"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_Raider_Arcanist_Description"
msgid "A damage-dealing spellcaster."
msgstr "피해를 가하는 주문시전자."

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_Raider_Archer_Title"
msgid "Raider Archer"
msgstr "습격자 궁수"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_Raider_Archer_Description"
msgid "A plunderer who uses ranged weapons."
msgstr "원거리 무기를 쓰는 습격자."

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_Raider_Shaman_Title"
msgid "Raider Shaman"
msgstr "습격자 주술사"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_Raider_Shaman_Description"
msgid "An enemy support healer."
msgstr "적 지원 치유가."

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_Raider_Sorcerer_Title"
msgid "Raider Sorcerer"
msgstr "습격자 소서러"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_Raider_Sorcerer_Description"
msgid "An enemy damage-dealing caster."
msgstr "적의 피해를 가하는 시전자."

msgctxt "NPC/&DLC3_WhiteCity_Suspect_01"
msgid "Agneta Surearm"
msgstr "아그니타 슈어암"

msgctxt "NPC/&DLC3_WhiteCity_Suspect_02"
msgid "Hugor Strongflint"
msgstr "휴고 스트롱플린트"

msgctxt "NPC/&DLC3_WhiteCity_Suspect_03"
msgid "Maylie Bluedream"
msgstr "메일리 블루드림"

msgctxt "NPC/&DLC3_WhiteCity_Suspect_04"
msgid "Arwynn Thanatiel"
msgstr "아르윈 새너티엘"

msgctxt "NPC/&DLC3_WhiteCity_Suspect_05"
msgid "Alcor Stormwise"
msgstr "알코어 스톰와이즈"

msgctxt "NPC/&DLC3_WhiteCity_Suspect_06"
msgid "Gorwong Strongstone"
msgstr "고르웡 스트롱스톤"

msgctxt "NPC/&DLC3_WhiteCity_Suspect_08"
msgid "Rubert Flintstone"
msgstr "루버트 플린트스톤"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_NorthernClans_Guard_Captain_Title"
msgid "Cylia Ironmist"
msgstr "실리아 아이언미스트"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_NorthernClans_Guard_Captain_Description"
msgid "The Captain of White Rock City Guard Watch."
msgstr "백석 도시 경비대장."

msgctxt "NPC/&DLC3_WhiteCity_ElevatorEngineer_Title"
msgid "Edwyn Ironmist"
msgstr "에드윈 아이언미스트"

msgctxt "NPC/&DLC3_WhiteCity_ElevatorEngineer_Description"
msgid "Lead engineer in White Rock City."
msgstr "백석 도시 수석 엔지니어."

msgctxt "NPC/&NPC_DLC3_CultistMarsman_Title_F"
msgid "Cultist Spellblade"
msgstr "광신도 스펠블레이드"

msgctxt "NPC/&NPC_DLC3_CultistMarsman_Title_M"
msgid "Cultist Spellblade"
msgstr "광신도 스펠블레이드"

msgctxt "NPC/&NPC_DLC3_CultistMarsman_Description_F"
msgid ""
"A vicious spellblade who worships Arivad, and specializes in skirmishing "
"with a crossbow firing flaming bolts."
msgstr "아리바드를 섬기는 악랄한 스펠블레이드로, 불타는 화살을 쏘는 석궁을 가진 "
"유격전의 전문가."

msgctxt "NPC/&NPC_DLC3_CultistMarsman_Description_M"
msgid ""
"A vicious spellblade who worships Arivad, and specializes in skirmishing "
"with a crossbow firing flaming bolts."
msgstr "아리바드를 섬기는 악랄한 스펠블레이드로, 불타는 화살을 쏘는 석궁을 가진 "
"유격전의 전문가."

msgctxt "NPC/&DLC3_Undermountain_PerlevinnGuard_Duelist_Title"
msgid "Perlevinn Duelist"
msgstr "펠레빈 결투가"

msgctxt "NPC/&DLC3_Undermountain_PerlevinnGuard_Duelist_Description"
msgid "A duelist of House Perlevinn."
msgstr "펠레빈 가문의 결투자."

msgctxt "NPC/&DLC3_Undermountain_PerlevinnGuard_Sharpshooter_Title"
msgid "Perlevinn Sharpshooter"
msgstr "펠레빈 명사수"

msgctxt "NPC/&DLC3_Undermountain_PerlevinnGuard_Sharpshooter_Description"
msgid "An archer of House Perlevinn."
msgstr "펠레빈 가문의 궁수."

msgctxt "NPC/&DLC3_Undermountain_PerlevinnGuard_Spellmaster_Title"
msgid "Perlevinn Spellmaster"
msgstr "펠레빈 스펠마스터"

msgctxt "NPC/&DLC3_Undermountain_PerlevinnGuard_Spellmaster_Description"
msgid "A sorcerer of House Perlevinn."
msgstr "펠레빈 가문의 소서러."

msgctxt "NPC/&DLC3_Elven_Advisor_1_Title"
msgid "Dyssalim Highbrow"
msgstr "디살림 하이브로"

msgctxt "NPC/&DLC3_Elven_Advisor_1_Description"
msgid "One of Elder Sharpmind's most trusted advisors."
msgstr "샤프마인드 장로의 가장 신임받는 참모 중 하나."

msgctxt "NPC/&DLC3_Elven_Representative_Title"
msgid "Kelariel Brightsong"
msgstr "켈라리엘 브라이트송"

msgctxt "NPC/&DLC3_Elven_Representative_Description"
msgid "The representative of the Lantinen Vartmerkint in White Rock City."
msgstr "백석 도시에 있는 란티넨 바트머킨의 대표."

msgctxt "NPC/&DLC3_Elven_InnOwner_Title"
msgid "Beladiel Featherbrow"
msgstr "벨라디엘 페더브로우"

msgctxt "NPC/&DLC3_Elven_InnOwner_Description"
msgid "The settlement's innkeeper."
msgstr "정착지의 여관지기."

msgctxt "NPC/&DLC3_Elven_ShopOwner_Title"
msgid "Galfin Leafcutter"
msgstr "갈핀 리프커터"

msgctxt "NPC/&DLC3_Elven_ShopOwner_Description"
msgid "The settlement's shop owner."
msgstr "정착지 상점 주인."

msgctxt "NPC/&DLC3_Elven_Civilian_2_Title"
msgid "Elf Settler"
msgstr "엘프 정착민"

msgctxt "NPC/&DLC3_Elven_Civilian_2_Description"
msgid "An inhabitant of the settlement."
msgstr "정착지 거주민."

msgctxt "NPC/&DLC3_Elven_Civilian_3_Title"
msgid "Elf Settler"
msgstr "엘프 정착민"

msgctxt "NPC/&DLC3_Elven_Civilian_3_Description"
msgid "An inhabitant of the settlement."
msgstr "정착지 거주민."

msgctxt "NPC/&DLC3_Elven_Civilian_Generic_Title"
msgid "Elf Settler"
msgstr "엘프 정착민"

msgctxt "NPC/&DLC3_Elven_Civilian_Generic_Description"
msgid "An inhabitant of the settlement."
msgstr "정착지 거주민."

msgctxt "NPC/&DLC3_Elven_Guard_1_Title"
msgid "Lantinen Guard"
msgstr "랄티넨 경비"

msgctxt "NPC/&DLC3_Elven_Guard_1_Description"
msgid "A soldier of the Lantinen Vartmerkint."
msgstr "란티넨 바트머킨의 병사."

msgctxt "NPC/&DLC3_ElvenClans_Civilian_01_Male_Suspect_Title"
msgid "Finnolir Coldmoss"
msgstr "핀놀리어 콜드모스"

msgctxt "NPC/&DLC3_ElvenClans_Civilian_01_Male_Suspect_Description"
msgid "Elven civilian."
msgstr "엘프 시민."

msgctxt "NPC/&DLC3_ElvenClans_Civilian_02_Female_Suspect_Title"
msgid "Khainrra Elktree"
msgstr "카인라 엘크트리"

msgctxt "NPC/&DLC3_ElvenClans_Civilian_02_Female_Suspect_Description"
msgid "Elven civilian."
msgstr "엘프 시민."

msgctxt "NPC/&DLC3_ElvenClans_Civilian_03_Male_Suspect_Title"
msgid "Adonril Goldensoul"
msgstr "에이든릴 골든소울"

msgctxt "NPC/&DLC3_ElvenClans_Civilian_03_Male_Suspect_Description"
msgid "Elven civilian."
msgstr "엘프 시민."

msgctxt "NPC/&DLC3_ElvenClans_Guard_01_Male_Suspect_Title"
msgid "Lotarien Silentoak"
msgstr "로타리엔 사일런트오크"

msgctxt "NPC/&DLC3_ElvenClans_Guard_01_Male_Suspect_Description"
msgid "Elven patrol guard."
msgstr "엘프 정찰대원."

msgctxt "NPC/&DLC3_ElvenClans_Guard_02_Male_Suspect_Traitor_Title"
msgid "Lemreth Brighthand"
msgstr "렘레스 브라이트핸드"

msgctxt "NPC/&DLC3_ElvenClans_Guard_02_Male_Suspect_Traitor_Description"
msgid "Elven patrol guard."
msgstr "엘프 정찰대원."

msgctxt "NPC/&DLC3_ElvenClans_Civilian_04_Female_Informant_Title"
msgid "Liliel Oakmoss"
msgstr "릴리엘 오크모스"

msgctxt "NPC/&DLC3_ElvenClans_Civilian_04_Female_Informant_Description"
msgid "Elven civilian."
msgstr "엘프 시민."

msgctxt "NPC/&DLC3_MountainDruid_Title"
msgid "Mountain Druid"
msgstr "산 드루이드"

msgctxt "NPC/&&DLC3_MountainDruid_Description"
msgid ""
"A druid from the snowy peaks of northern Ferendragh, an ardent defender of "
"nature against the privations of civilization."
msgstr "북부 페렌드라그의 눈 덮인 산마루에서 온 드루이드로, 문명에 맞서는 자연의 "
"열렬한 수호자."

msgctxt "NPC/&DLC3_Bandit_Archer_Title"
msgid "Bandit Archer"
msgstr "도적 궁수"

msgctxt "NPC/&DLC3_Bandit_Archer_Description"
msgid ""
"An experienced elf bandit, as skilled with a shortsword as with a longbow."
msgstr "숏소드와 롱보우에 숙련된, 경험 많은 엘프 강도."

msgctxt "NPC/&DLC3_ElvenClanGuard_Title"
msgid "Sylvan Elf Guard"
msgstr "실반 엘프 경비"

msgctxt "NPC/&DLC3_ElvenClanGuard_Description"
msgid ""
"A citizen of the elven settlements who took up arms to protect the people."
msgstr "사람들을 지키기 위해 팔을 걷은 엘프 정착지의 시민."

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_Gallivan_Investigation_01_Title"
msgid "Denila Highspirit"
msgstr "데닐라 하이스피릿"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_Gallivan_Investigation_02_Title"
msgid "Petra Hillsborough"
msgstr "페트라 힐즈버러"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_Gallivan_Investigation_03_Title"
msgid "Karsen Synatir"
msgstr "카르센 시나티르"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_Gallivan_Investigation_04_Title"
msgid "Jaden Greyhouse"
msgstr "제이든 그레이하우스"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_Gallivan_Investigation_05_Title"
msgid "Zarmir Ortus"
msgstr "자르미어 오르투스"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_Gallivan_Investigation_06_Title"
msgid "Darol Granger"
msgstr "대럴 그레인저"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_Gallivan_Investigation_Description"
msgid "Itainen Vartmerkint officer."
msgstr "이타이넨 바트머킨 장교."

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_Gallivan_InvestigationInformant_Description"
msgid "Itainen Vartmerkint quartermaster."
msgstr "이타이넨 바트머킨의 보급관."

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_YoungDwarf_Title"
msgid "Isrid Farsky"
msgstr "이스리드 퍼스카이"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_YoungDwarf_Description"
msgid ""
"A young dwarf full of spirit, ready to take on challenges despite her "
"obvious lack of experience."
msgstr "경험 부족이 역력해 보이지만, 도전을 받아들일 준비가 된 패기 넘치는 젊은 "
"드워프."

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_YoungDwarfsMother_Title"
msgid "Jardrid Farsky"
msgstr "자드리드 퍼스카이"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_YoungDwarfsMother_Description"
msgid "Isrid's mother, worried but proud of her daughter."
msgstr "딸을 자랑스러워하면서도 걱정이 많은 이스리드의 모친."

msgctxt "NPC/&NPC_DLC3_Bjorni_Title"
msgid "Björni Blackcloud"
msgstr "비요르니 블랙클라우드"

msgctxt "NPC/&NPC_DLC3_Bjorni_Description"
msgid ""
"A fire giant warlord who triggered a war against the Pohjolen Vartmerkint."
msgstr "포히올렌 바트머킨에 대한 전쟁을 촉발시킨 화염거인 군벌."

msgctxt "NPC/&NPC_HeddlonSurespellDescription"
msgid ""
"An old acquaintance from the Legacy Council, Heddlon is a \"diplomat\" from "
"the New Empire, but despite that fact, a trustworthy ally."
msgstr "유산 평의회와 오래 알고 지낸 헤들론은 신 제국의 \"외교관\"이지만, 그럼에도 "
"불구하고 믿을 만한 아군입니다."

msgctxt "NPC/&NPC_DLC3_GreybearHunter_Title"
msgid "Sylvan Hunter"
msgstr "실반 사냥꾼"

msgctxt "NPC/&NPC_DLC3_GreybearHunter_Description"
msgid "One of Greybear's companions."
msgstr "그레이베어의 동료 중 한 명."

msgctxt "NPC/&NPC_DLC3_Gatekeeper"
msgid "Gatekeeper"
msgstr "문지기"

msgctxt "NPC/&GallivanOfficer"
msgid "Gallivan Officer"
msgstr "갈리반 장교"

msgctxt "NPC/&Narrator"
msgid "Narrator"
msgstr "나레이터"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_NorthernClans_Merchant_EasternClans_Title"
msgid "Berdel Ironfoot"
msgstr "베르델 아이언풋"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_NorthernClans_Merchant_EasternClans_Description"
msgid "Valkarokkopun Eastern Clans merchant."
msgstr "발카로코푼 동부 씨족 상인."

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_NorthernClans_Merchant_CentralClans_Title"
msgid "Signy Wisecat"
msgstr "시그니 와이즈캣"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_NorthernClans_Merchant_CentralClans_Description"
msgid "Valkarokkopun Central Clans merchant."
msgstr "발카로코푼 중앙 씨족 상인."

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_NorthernClans_Merchant_WesternClans_Description"
msgid "Valkarokkopun Western Clans merchant."
msgstr "발카로코푼 서부 씨족 상인."

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_NorthernClans_Merchant_SouthernClans_Description"
msgid "Valkarokkopun Southern Clans merchant."
msgstr "발카로코푼 남부 씨족 상인."

msgctxt "NPC/&DLC3_MountainDruid_Description"
msgid "A kind of hermit generally found in the Snow Alliance mountains."
msgstr "설산 동맹 산맥에서 쉽게 찾아볼 수 있는 은둔자."

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_GallivanTrooper_Title"
msgid "Gallivan Trooper"
msgstr "갈리반 부대원"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_GallivanTrooper_Description"
msgid "A standard foot soldier of the armies of Gallivan."
msgstr "갈리반 군의 표준 보병."

msgctxt "NPC/&NPC_Prisoner_Title"
msgid "Prisoner"
msgstr "수감자"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_GallivanCaporal_Title"
msgid "Gallivan Corporal"
msgstr "갈리반 상병"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_GallivanCaporal_Description"
msgid ""
"A powerful soldier, champion of the Gallivan army, right-hand man of the "
"highest ranking generals."
msgstr "강력한 병사로, 갈리반 군의 대전사이자, 가장 높은 계급의 장군들의 오른손."

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_WhiteRockCity_Musician_Dwarf_01"
msgid "Dwarf Musician"
msgstr "드워프 음악가"

msgctxt "NPC/&DLC3_NPC_WhiteRockCity_Musician_Halfling_01"
msgid "Halfling Musician"
msgstr "하플링 음악가"

msgctxt "NPC/&NPC_DLC3_Newt_Title"
msgid "Newt"
msgstr "뉴트"

msgctxt "NPC/&NPC_DLC3_Newt_Description"
msgid ""
"Some kind of pet wolf. It looks like a nice little doggy - but with big "
"fangs."
msgstr "일종의 애완 늑대. 작고 귀여운 강아지처럼 보이지만- 커다란 송곳니가 달려 "
"있습니다."

msgctxt "NPC/&NPC_DL3_GarradSoldier_09"
msgid "Daneel Colwall"
msgstr "다닐 콜월"
